**1809. – Bellium bellidioides** L. – Plante vivace ; //souche cespiteuse, multicaule, //souvent stolonifère ; tiges de 5-12 cm, grêles, droites ou ascendantes, simples et nues ; feuilles toutes radicales en rosette, glabres ou presque glabres, longuement pétiolées, à pétiole pubescent, //à limbe très petit, 3-6 //mm environ, //entier, obovale ou spatule ; //involucre pubescent à folioles lancéolées ; capitule solitaire, terminal, petit, atteignant rarement 15 mm de diamètre ; ligules rosées, fleurs du centre tubuleuses, jaunes.
Varie à tige scapiforme naine, 1 à 2 cm, à feuilles larges de 2-3 mm, à capitules très petites (Bellium nivale Req.).
Rochers humides de la Corse. – Espagne, Baléares Sardaigne, îles orientales de la Méditerranée. = Mai-juin.